% Created 2018-05-20 Sun 01:45
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\author{Joël}
\date{\today}
\title{lecture\_biblique\_AT}
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Lecture biblique: L'Ancien Testament : Ésaïe 61.1-3, 10, 11}
\label{sec-1}

\begin{verse}
« L'Esprit du Seigneur, l'Éternel, est sur moi, \\
Car l'Éternel m'a donné l'onction. \\
Il m'a envoyé pour porter de bonnes nouvelles à ceux qui sont humiliés ; \\
Pour panser ceux qui ont le cœur brisé, \\
Pour proclamer aux captifs leur libération \\
Et aux prisonniers leur élargissement ; \\
\vspace*{1em}
Pour proclamer une année favorable de la part de l'Éternel \\
Et un jour de vengeance de notre Dieu ; \\
Pour consoler tous ceux qui sont dans le deuil ; \\
\vspace*{1em}
Pour accorder à ceux de Sion qui sont dans le deuil, \\
Pour leur donner de la splendeur au lieu de cendre, \\
Une huile de joie au lieu du deuil, \\
Un vêtement de louange au lieu d'un esprit abattu, \\
Afin qu'on les appelle térébinthes de la justice, \\
Plantation de l'Éternel, \\
Pour servir à sa splendeur. \\
\vspace*{1em}
\ldots{} \\
\vspace*{1em}
Je me réjouirai pleinement en l'Éternel, \\
Mon âme sera ravie d'allégresse en mon Dieu ; \\
Car il m'a revêtu des vêtements du salut, \\
Il m'a couvert du manteau de la justice, \\
Comme le fiancé s'orne d'une parure tel un sacrificateur, \\
Comme la fiancée se pare de ses atours. \\
\vspace*{1em}
En effet, comme la terre fait sortir son germe, \\
Et comme un jardin fait germer ses semences, \\
Ainsi le Seigneur, l'Éternel, fera germer la justice et la louange, \\
En présence de toutes les nations. \\
\end{verse}
% Emacs 24.5.1 (Org mode 8.2.10)
\end{document}
